---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ማን ሙስሊም መሆን ይችላል?
date: 2025-02-11
description: ማንኛውም የሰው ልጅ፥ የቀድሞ ሃይማኖቱ፣ እድሜው፣ ዜግነቱ አልያም ብሄሩ ምንም ይሁን ምን፥ ሙስሊም መሆን ይችላል።
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4246
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/373188
  title: islamqa.info
translator_id: 573104
---

ማንኛውም ሰው፥ የቀድሞ ሐይማኖቱ፣ እድሜው፣ ዜግነቱ፣ አልያም ብሔሩ ምንም ይሁን ምን፥ ሙስሊም መሆን ይችላል። ሙስሊም ለመሆን በቀላሉ የሚከተሉትን ቃላት ይናገሩ፡- “አሽሃዱ አላ ኢላሃ ኢለሏህ፤ ወአሽሃዱ አነ ሙሀመዱን ረሱለሏህ።” ይህ የእምነት ቃለ ምስክር “ከአሏህ በቀር ሊመለክ የሚገባው አምላክ የለም፤ ሙሐመድም መልእክተኛው መሆናቸውን እመሰክራለሁ" ማለት ነው። ይህንን ሊናገሩት እና ሊያምኑበት ይገባዎታል።

አንዴ ይህን ዓረፍተ ነገር እንደተናገሩ ወዲያውኑ ሙስሊም ይሆናሉ። ወደ ጌታዎ ለመዞር እና አዲሱን ህይወትዎን ለመጀመር፥ በሌሊትም ሆነ በቀን፥ አንድ ጊዜ ይቆይ ወይም ለአንድ ሰአት ይጠብቁ አይባሉም። ማንኛውም ጊዜ ይህን የማድረጊያ ጊዜ ነው።

እርሱ ራሱ፥ ልቅና የተገባው ይሁን፥ ይመራሃልና፥ ወደእርሱ ለመመራት የማንንም ፈቃድ ወይም የሚያጠምቅህ ካህን ወይም መሃል ገብቶ የሚያሸማግልህ አማላጅ ወይም እጅህን ይዞ መንገድ የሚያሳይህ መሪ ምንም አያስፈልግህም። እርሱ ቅርብ ነውና ወደእርሱ ፊትህን አዙር፤ እርሱ ከምታስበው ወይም ልትገምት ከምትችለው በላይ ላንተ ቅርብህ ነውና፡-

{{ $page->verse('2:186') }}

አሏህ፥ ጥራት ይገባው፥ እንዲህ ይላል፥

{{ $page->verse('6:125..') }}
